國中生演納粹可恥？網民指出中華民國與納粹的情緣

中華民國的納粹情緣(一)

轉自：WTFM全軍破敵陣線

近日新竹光復高級中學252班的學生疑似在校方舉辦的校慶活動
上，穿著一身仿製的武裝親衛隊黑色制服，高舉著納粹德國旗幟遊行遭到各方譴責歷史教育失敗與無知。

但是歷史史實當時中華民國與納粹真是同屬法西斯國家之流的好朋友啊~

在1927年屬於中華民國蔣介石南方叛軍「北伐」北方中央政府的時候因為「清黨」跟蘇聯撕破臉，國民黨需要外籍顧問，又不想要招致外國干預。

這時候，有帝國主義傾向，以及在華仍擁有特權的列強就不必考慮了，只有可說同病相憐的納粹德國可以談。

而德國工業界視中國為廣大的市場，而在法西斯政治思想上納粹黨又與國民黨首腦接近，自然納粹德國成為蔣介石唯一的選擇。

對於希特勒來說，中國除了是德國巨大的工業品和軍火銷售市場外, 還是德國所急需的重要戰略原料的產地。

德國是資源嚴重缺乏的國家, 除了褐煤能夠自給自足外, 85% 的石油、80% 的鐵礦、70% 的銅、90%的錫、95% 的鎳、98—99% 的鎢和銻都需從國外進口。

鎢是德國擴軍備戰所需的最重要的戰略原料。

鎢是制造合金鋼的重要原料，軍事價值極高。第一次世界大戰後, 鎢鋼被廣泛用於制造裝甲板、穿甲彈、槍炮管和飛機上堅硬的抗高溫部件。

此外，生產切削工具、電話機、燈絲和鐘表零件等也需要鎢。中國鎢產量占世界產量的 40—60% ， 尤其是江西和湖南出產的鎢砂品位高,含鎢量達 70% 以上, 高於歐洲市場規定的 55—65% 的標準。
由於戰略的關係，英美等國從不向德國出售鎢砂。

因此，對中國鎢砂的渴求，是德國納粹政府加強同中國關係的一個關鍵因素。

1928年底開始，直至1938年的10年中，歐洲德國Nazi與亞洲中國KMT獨裁者惺惺相惜。

蔣介石先後聘請了以馬格斯·鮑爾(Max Bauer)、 赫爾曼·克里拜爾(Hermann Kriebel)、喬治·魏澤爾(Gearg Wetzell)、漢斯·馮·塞克特(Hans von Seeckt)和亞力山大·馮·法肯豪森(Alexander Ernst Alfred Hermann von Falkenhausen)為總顧問的5任德國軍事顧問團。

參與中國軍閥混戰到剿共產黨有大功的德國納粹第3任總顧問喬治·魏澤爾(Georg Wetzell)幫忙組建中國德制師。

(喬治·魏澤爾後與蔣介石不合去職(德國的史迪威)。

蔣介石致希特拉書信

中華民國的納粹情緣（二）

「明德專案」的奧斯卡·孟澤爾

1949年中國國民黨敗退到台灣後，由於被美國拋棄，在「中美防約」還未簽訂的時期，蔣介石惶恐台灣守不住，就用日本侵華將校的白團自保。

1963年蔣介石又展開「明德專案」，請原納粹德國將校來台，蔣介石本希望招來希特勒的解救柏林最後希望溫克集團軍，溫克曾是漢斯·馮·塞克特(Hans von Seeckt 第4任駐華德國軍事顧問團)將軍的副官。但他向蔣介石鄭重推薦了奧斯卡·孟澤爾將軍來台。

孟澤爾(Oskar Munzel)是從第二帝國時期就擔任軍職，在第一次世界大戰時，1918年被派到東線俄國戰場，表現傑出，被頒3次鐵十字勛章。

後來二戰爆發，孟澤爾率領的納粹德軍大部分的時間也是在東線，如比亞韋斯托克明斯克戰役、斯摩棱斯克、基輔的作戰，史大林格勒之役後的卡爾可夫會戰，庫爾蘭口袋作戰（裝甲第14師師長），和西線的阿登作戰…獲得鐵十字騎士十字架勳章 。

二戰後，孟澤爾被關2年(1945年5月 - 1947年戰俘)，1947年出獄，之後1951年起4年在埃及擔任軍事顧問，1956年起又服役於西德聯邦德軍。

1962年退休，不久當時64歲的孟澤爾在1963年被請來台灣工作達11年，返德後活到1992年1月1日。

孟澤爾之後又有若爾丹(Paul Jordan)和考夫曼(Kurt Kauffmann)等舊納粹將領來台灣當首席顧問。

台灣一日唔去中華民國化
始終有沉重歷史包袱

當日d 德式軍隊係上海以一己之力擋住日軍，先有時間大後方徹退，但都因為咁先全軍覆沒，之後殺唔到匪

事實上國民黨師成德國

證明台灣人無知

二戰啲德化軍隊係邊到黎？ 台灣人變出黎架

強烈譴責蔣緯國著納粹軍服影相

老蔣送佢去德國受訓

唔洗講到去打WW2啦
講KMT北伐後五次剿共 德軍都幫唔少啦
如果唔係又點會識用堡壘逐步縮窄範圍，團撚住個井岡山，迫到班共狗2萬5千里長佂

自寧漢分裂清黨
俄共幫助中共
國民黨唯有靠德日

黃世澤：納粹黨與國民黨

最近新竹有間中學掛納粹旗事件，引起好大爭議。香港人好少會犯做 納粹黨 手勢，或掛 納粹黨 旗嘅錯誤，因為英國人留低嘅歷史教育，講得好清楚 納粹黨 係乜嘢狗屎垃圾嚟，所以希師奶講咗果句希特拉係民主選出嚟，被我追殺九百九十九條街。

但台灣有呢啲錯誤，我只能講唔奇，好多人都唔記得，蔣介石治下嘅國民黨根本受 納粹黨 影響好深。甚至我可以咁講，喺1939年7月1日納粹德國承認汪精衛南京中華民國政府前，蔣介石控制嘅中華民國政府，可以視為 納粹黨 嘅同盟國。

喺1934年，中華民國政府係容許 納粹黨 嘅組織，好似上面張相係希特拉青年團（Hitler-Jugend），跟住仲有納粹衝鋒隊（Sturmabteilung，SA），德國少女聯盟（Bund Deutscher Mädel）一大堆組織可以喺中國國土上活動。蔣介石嘅仔蔣緯國，直頭係加入德國國防軍，官拜少尉軍銜，參與過德奧合併（Anschluss），蘇台德區（Sudetenland）入侵行動等等，蔣緯國全部都有份，如果唔係蔣介石召蔣緯國回國，相信喺山地師服役，並獲希特拉三次會見嘅蔣緯國，好大機會參與入侵波蘭嘅閃電戰行動，你同我講國民黨控制下嘅中華民國唔係 納粹黨 盟國？

而新生活運動，亦係將部分法西斯主義嘅意識形態滲入其中，所以恕我講得難聽，二次大戰嘅遠東戰場，喺1939年之前，根本係法西斯同軍國主義互咬，甚至喺日本各大政黨合流為大政翼賛会呢個東拼西湊（立憲政友会、社会大眾党、立憲民政党、国民同盟四個合埋嚟，根本係九唔搭八）嘅法西斯主義政黨前，中華民國嘅國民黨係一黨獨裁嘅法西斯主義國家，相反，日本仲有表面上嘅多黨民主政治，呢個亦係西方國家一直唔想幫中日任何一國嘅原因，喺七七事變後調停中日兩國果個係德國駐華大使陶德曼。真係令中華民國加入英美陣營，係偷襲珍珠港後，至出現一個學習法西斯主義國家，竟然係同英美法蘇並肩而戰。

甚至國民黨嘅清洗手法，好似專揀本省人嚟殺，外省人自認高人一等，警總果啲殘忍手段，全部都有一陣 納粹黨 味。國民黨根本係解唔到畫呢段歷史，所以台灣人，除咗喺德國留學果啲人，我估好多人都唔知 納粹黨 有幾人渣，因為國民黨根本學佢。

睇嚟國民黨都唔係好野

又一智撚障代表

納粹國民黨同共產黨，點揀好呢黃世柒